台灣承認已與輝瑞原廠洽購500萬劑疫苗 但遭中國以政治原因阻撓 相信與上海復星醫藥取得疫苗的中國代理權有關

疫情指揮中心指揮官陳時中今天首度鬆口，台灣原訂向德國BNT購買500萬劑疫苗，原本合約簽定在即、新聞稿都寫好了，卻因中國介入生變，遭外界批評不透明「我是有苦難言」。

中央流行疫情指揮中心指揮官陳時中早在去年就宣布，台灣預計向國際洽購2000萬劑疫苗，其中約500萬劑透過武漢肺炎（2019冠狀病毒疾病，COVID-19）疫苗全球取得機制（COVAX）取得，並洽購1000萬劑AZ疫苗以及500萬「其他廠牌」疫苗，但這500萬劑遲遲沒有下文，今天首度坦言受中國政治力介入，導致合約無法簽訂。（

Source:

侵侵走咗，死肥婆唔洗再睇美帝面色

中國: 唔好政治化

咁樣阻撓

根本cls
同埋香港又買2000幾萬劑，台灣又買2000萬劑，香港人口少咁多，買咁多做乜

屌佢真係無人性 呢啲都政治化

推

抗疫不應政治化

台積電唔好出貨比德國啦

世界最大笑話

COVAX好可能都係中國疫苗
有得揀咁好?

根本cls

好明顯係泵水比支共啦

呢個難d

應該學口交部出黎大大聲屌柒鄰國話佢政治化啦，唔惡D班死左膠睇唔到的

買英國嗰啲啦

睇作者話隻隻疫苗都有用中國原料

COVAX入面有幾款揀，台灣禁止入口中國製疫苗，所以無可能會有科興同國藥
依家第一批係AZ 20萬劑，但輝瑞卡關

唔係話有訂mrna咩

其實點解唔咁傾呢，你唔出疫苗我就唔出晶片，最多攬炒啫

我覺得有機會係開關放大陸人落黎打

拜登領導下的新國際秩序

英國打哂先俾貨EU
台灣應該同香港一樣有排

其實有，只係台灣陸委會／外交部講野冇咁多人關注

香港人打科興，鄰國人(有錢佬+高官+後代)借香港打BIONTECH

你都On9

有，AZ首批20萬劑已經確實左，但AZ對變種既有效率較低

台灣國際上真係俾大陸恰到狗咁

買水貨唔撚得既

你就on9
玩政治捍衛利益有時就係要咁玩
英國都係打哂先至俾貨EU啦

無能拜登嘅政績

要追到原料呢樣就冇得講，但至少支疫苗既生產地唔會係中國，因為法律上係禁止中國疫苗入口

好簡單, 大學唔再收支那生、拒絕接待支那遊客作為報復
睇下冇支那台灣會點

唔係輝瑞同復星個contract個代理地區包埋台灣吓嘩

拜登話之你
最緊要係賺人民幣同中國市場

有咩問題，呢樣之前已經有傾過

咁唯一選擇只有牛津疫苗

mrna係技術黎，台灣主要係洽購AZ 輝瑞 moderna，依家係輝瑞卡關，其他都確實左

一邊係WHO 一邊係台灣
邊有得你話要就要唔要就唔要

唔好出晶片德國汔車公司

台灣人感覺唔係好識宣傳國際線
之前萊豬已經柒左一轉
唔知今次識唔識反擊 晶片產業幾乎係全球命脈

香港唔止2000萬劑，柒婆之前又走去比錢求中共賣國藥疫苗

因為台積電其實唔係台灣國營企業，當中涉及美資

未必，台灣半導體行業而家發過豬頭
大可以揀客serve，因為車企而家缺晶片
廠商要騰出Capacity去搞條line
而家咁搞，係好事
慳左德國果份

買衛星五號，佢應該唔敢阻俄爸爸出貨

如果侵侵在任大可以用呢招益Tesla
順手打死BMW
不過而家登登就算吧喇，唉

唔知，有可能
留意琴晚班「專家」講，佢地拎到既科興第三期數據只限18－60歲，姐係科興唔會比老人打，所以遲下正式接種會係後生打科興，老既打輝瑞，呢樣基本上已經係肯定左

最鍾意搞政治就係共產黨

訂衛星V
契弟收得聲

即刻排隊尾

台灣拎到AZ，第一批20萬劑，最快抵台係呢批
輝瑞比中國阻擋
moderna等第二季，呢隻香港冇入，但呢隻有效率最高

美國3億人夠買咗十幾億支

2000萬支有乜問題
藥廠都冇能力一次過交貨 應該係未來N年分批到
要打兩次 效力唔知可以維持幾耐

其實呢幾十年都係咁，好在台灣都買到AZ 同 moderna

點解唔打國藥？

依家就係水貨都唔比

重話要買台積電晶片，我屌佢老母

死肥婆自己都無貨比德國打

三分顏色上大紅

叫姓范果條女出黎講兩句啦

咁果個係英國嘛台灣難d做到咁 ，台積電唔係台灣國營企業

台灣好慘

一個人唔係要打3次咩

果條臭西食屎啦

中國：不應將抗疫政治化

政治化

其實依家已經好少收陸生，反而唔係台灣唔收，係大陸唔比人去台灣讀書

中國代理權然後當台灣係中國一部分

買左moderna

唔好話唔出貨
優先次序較後咁囉

其實係真係有需要
藥廠建議係要一人打兩劑
每隔一段時間仲要補打/upgrade變種
台灣果2000萬劑早好多訂 係第一批
之後係仲會繼續訂

但似乎冇下文
其實台積電既產能谷盡左，想增產換疫苗都做唔到

美國好心做吓嘢啦

台灣禁止入口中國製疫苗點要姐，比都冇得要

台積電唔係台灣國營企業

反侵又贏

我覺得WHO會要求一係照單全收 一係一支都唔比你

COVAX都係成本價扶貧為主
除左中國印度預計會有11億支比COVAX
個個國家都用行政命令揀三揀四 咁威你唔自己去買

支那成日話台灣係中國一部分
FINE 我都真係
咁點解宜家我可以返支那 但去唔到台灣呀
又話同一個國家

唔夠國力係咁㗎啦

China Joe

每人要打2劑先有更大保護作用

香港買嗰d係大陸製
台灣買嗰d係美國製？

所以大可以唔賣俾德國
轉而俾美國
橫掂膠登想搞環保汽車
Tesla股價gogogo

為左d豬肉嘈
唔知呀，但始終台積電唔係台灣國營企業，應該難d

一間私營企業用呢d on9原因禁運
喺歐洲美國俾人告到傻都似 幾百億都唔夠賠

cls買咁多，唔係放大陸人落黎打係咩

咁肥婆要求增加晶片供應都要重新考慮先得

亞細亞的孤兒 在風中哭泣
沒有人要和你玩平等的遊戲

輝瑞係咪私營

但台積電唔係國營企業，國家難d指揮私人公司，尤其是民主國家，仲要台積電有好大part美資成份

產量咁低

真正做到野的龐貝奧已變龐貝古城

無錯

制裁德國
關美資咩事

產量咁低而且俄羅斯製應該都唔可靠

摺埋左啦

下，你知唔知而家Capacity爆左？
TSMC大可以喺呢個位玩野
話冇位接唔到生意
呢樣就係走盞位，點會咁on9話直接唔供貨

正是顯示人性就係咁

全世界都爭緊疫苗

真真正正輝瑞
而唔係復星

google係公營公司
trump可以要佢制裁華為wor

冇計

德國話開廠喇

2次
香港點計都冇可能要2000幾萬劑

笑話一則

都係果句，而家供不應求
大可以出陰招搞尻德國車企
優先供俾美國、日本車企已經夠玩死德國堆公司

最政治化既叫人唔好政治化

前提係政府點樣叫私營企業

承認一個台灣屬於我國先比打針

唔係一年打1次咩，2000幾萬劑夠全香港打3次

cls ! 人命關天，共慘黨落18層地獄，永不超生

有賣moderna比台灣

台灣人對外太軟弱
同埋台灣太多賣國賊同埋賣國記者傳媒
係班賣國記者逼陳時中講採購疫苗進度
台灣面對外交困境下 呢啲嘢應該一日未confirm都唔應該爆響口 陳時中係記者追問下未confirm就講左 結果單野咁就黃左

唔會啦依家都確實左係比AZ台灣

好似trump叫google咁is ok

不嬲冇邏輯可言

台積電就算唔係國企
都唔係外資控股囉

AZ連歐洲都要推遲交付，台灣有排等

咁都好

一齊告囉
Daimler BMW VW 係歐洲美國告台積電
台灣搵個代表喺上海告復星

洗鬼咩
復星大中華地區代理
港共都係同佢拎貨
柒婆手腳咁慢
支那班高官富豪一早後門打哂啦
分分鐘痰尿忠做show打個d 都係用biotech扮支那疫苗

一人要打兩劑

法例規定唔俾買中國製

睇過TSMC發家史，係有台灣政府研究機構背景
都算半個政府企業

香港700幾萬人打兩劑都係1500萬左右，但依家有2000幾萬劑，來自3間唔同廠疫苗，之後可能會買更多，當中一定多左好多
台灣之前就有講過有d國家超量購買疫苗

行政干預好簡單，晶片算係戰略物資嚟，不過打開個頭就可能互相報復沒完沒了
同埋kmt 班垃圾又趁機搞民進黨做內奸

玩政治就係要咁玩
唔係點同共產黨鬥

兩千萬可能係分幾年到

2 dose／person

點解上海會攞到代理權

呢個真係難d至少美國要肯先得

唔出俾德國有咩問題？ 吹呀？ 打仗呀？

正解，就好似美國搞尻華為咁樣
不過，搞德企又冇道德高地可言

拜登只會顧住中國市場

但係有法例規管出口

驚鳩咩，而家大把選擇
嚟緊仲有CVAC 同NVAX

都係果句，
如果侵侵在任就有機
而家？冇喇

其實所有增加晶片供應既要求，台積電都拒絕曬，理由係現有廠房產量已經推到最盡，冇剩餘產能可以增產

台灣有法例規管出口

係
同埋生産原料會産生高污染所以好多都支那造

你就傻
睇清楚邊個係莊邊個係閒啦

老實講句，台灣同德國貿易額應該唔多
搞尻佢根本無撚驚過

台積電係一間牽涉大量美國投資既私人公司
難d叫得郁一間私人公司去唔賣產品比某一個國家

因為鬼佬要再開半導體工業唔係真係咁難 呢行污染好大 而家都吹風話要各國要開返呢行嚟減少依賴

咁因為果個係美國，實力決定一切，台灣明顯冇美國既實力

咁好囉

唔夠針打
開唔到工做晶片比德國婆

要睇下美國點唔點頭

唔通特登為班柒頭加建廠房咩
一句中芯平d wor走撚晒咁點算？
TSM咪撚咁笨柒呀，趁呢個時勢直頭加尻德國佬價

「專家」

呢樣就睇美國推動環保汽車嘅造化
如果要加快，就真係會鍊死d德國車企
因為佢地呢方面冇競爭力可言

將台灣歸類落中國，利用防疫玩政治，然後叫人唔好政治化

錢既問題
新加坡係亞洲第一個國家攞到輝瑞
當然要有軍事盟友美國加持啦

台灣班友唔係傻
你做初一 佢實做十五
要晶片呀? 同中國買呀嘛

講閪咩，班美國佬有撚腰骨咩，最撚叻欺善怕惡。

美國自己都唔夠
推咁d肥婆既單其他國家可以分左d產能

台灣對待外資其實冇香港咁寬鬆
台積電當然唔會俾外資控制

台灣係時候搞晶片外交喇

果個係美國台灣要有美國咁既實力先得

美國豬只睇錢份上

要做實做到，問題係美國同唔同意台灣咁做，美國唔比台灣就冇可能咁做，而依然就咁睇美國就唔會點頭同意

真係好膠 得支那先可以咁無恥
BTW 成日係台灣POST 都見到巴打你

Tesla都係奶共

國力決定一切

台積電加急幫華為整晶片整到禁令前一日
一切都係睇錢睇合約話事

台積電以後接外貿訂單係咪搵外交部國防部衛生部加返幾頁備忘錄先簽得

咁點解而家個個廠都求台積電
唔求三星

美國投資最多

我一路就係講緊呢樣野
點知上面有幾條盲目係咁話人地係私企
唔可以阻礙自由貿易
明明本身對家係妨礙自由貿易始作俑者

中芯做到就唔會個個都求台積電啦

確認左AZ會係第一批抵台疫苗

原材料有澳洲日本backup
絕對唔駛睇歐盟同美國佬面色

佢地班柒頭為左生意係中國又跪又奶
你AMAT, ASML d機唔賣俾TSM仲可以賣俾邊個？

係咪又為啖氣連戰略物資都讓晒俾中國？ 台灣剩係要疫苗ja wor

唔肯合作未國稅局查一查稅都頭痕啦，咁多逃稅

點解要美國同意
咁叻就唔駛求台積電啦

人命悠關都搞政治代?

當時同而家唔同
產能夠就當然可以做公廁又點話
而家公廁爆左輪大米都唔到德國喇
要做梗係做生意最火嘅Tesla唔好

香港700幾萬人，點計都冇可能要2000幾萬劑，同埋佢 2000幾萬劑涉及3間廠，姐係之後仲要再買d

都無話禁運
係肥婆佢地自己想人增產同打尖姐
所以係唔接你d新單住或排到最尾姐
事實跟本都做唔切

咪撚睇少中芯，佢地依家買唔到機，所以抄唔到
佢地偷野挖角有一手，特別係台企咁撚刻薄

因為當初預期中國會大爆發
所以想用中國人做臨床實驗

奶還奶，站喺美國立場
唔通益德企咩

唔知啦

人地要玩野大把方法啦
唔駛你件五毛擔心 乖$0.5

台積電係私人企業

咪戇鳩啦

咁輝瑞係國營企業？

咁又點
唔代表係外資控制

on9 其他廠唔夠揪輸咗，你就話其實唔難。

不要對中國說三道四

係
不過佢係受biotech同復星合約影響

目前來講咁做嘅可能性好低

我咁睇，對比下呢堆車企股價喺膠登任期個走勢點樣
都知個勢去左邊一邊

所以咪話對付共產黨唔可以好似拜登講咩要中國守規矩 講斯文囉

三星咪有做nvidia 啲gpu 呢家仲因為mining同肺炎斷曬貨 一向都有搵唔同工廠去整 台積電好啲姐

要睇美國肯唔肯比台灣咁做

AZ係英國企業，之前佢有間廠燒左，疫苗生產趕唔切，連歐洲都嘈緊，有都係俾歐洲先

民建聯係咁畀壓力買國藥
但許樹昌同陳姑娘唔睬佢哋

台灣=中國屬性既相反

你條友係咪痴撚線，買得多都有得好屌你都戇鳩

將疫苗政治化

要打兩針

其實台積電真係一間美資控制既公司，無論係資金定係入面既高級工程人員

叫人唔好政治化但自己最政治化

除咗每人要打兩針、交貨問題外
你係大陸人，會喺大陸打疫苗定衝落黎香港打？

中國同台灣分開好撚清楚喇，輪到復星亂尻咁演譯？
邊個莊邊個閒都係睇錢份上

要至少打兩劑
同埋可能預以後每年都可能要打

美方表示強力譴責

咁叻咪叫佢哋自製光刻機囉

所以我而家覺得，銀行已經唔係唯一百業之母
而係晶片，因為冇左呢舊野
你連運算數據嘅能力都冇，點提高生能力同效率？
所以台灣人嘅遠見同香港人比，勁得多

講到尾喺美國俾唔俾咁樣做，美國俾就一切都無問題，但我睇唔到美國會容許台灣咁做既可能性

依家有能力反擊 想要台積電晶片呀 收皮啦

左手入貨，溝完再賣比左腳，中共特色

要美國容許台灣咁做，問題美國唔會容許，尤其拜登政府想搞好美歐關係先，點會呢個時候比台灣搞9德國既晶片供應

國藥科興都係咁差

私企一定要有單就接？
就算你話為錢要接
交付日期有咁遲推咁遲
你要幾多我接一半
大把嘢可以玩啦

岩呀 真係唔難 不過人地技術領先你最少5年 你咪依家先慢慢開廠囉

入面工程師大把美國回流或者當地大學校友
所以個美國色彩好濃厚
其次當然係台大電機工程本身就係呢方面強

同埋好難搵replacement
連歐美都要求台積電

你估復星簽約嗰陣唔會特登包埋台灣咩？
Legal上份agreement一定寫撚到包埋，理得佢係咪分開寫，對外就繼續宣揚「一個中國」代理

就算美國公司自己要都要認所謂「一個中國」，唔會理你特登包埋台灣照簽

有好多野唔係真係咁簡單要用台積電威脅外國，必須要美國同意先，依家拜登政府咁想搞好美歐關係，點會容許台灣利用台積電威脅德國

咪係，之前某黃店直頭話唔做蝗蟲生意

滅活全部都係垃圾

因為台積電無論資金、技術定人才都係美國佔主導既公司

技術好過人但係冇貨咁有咩用 例如intel廢極都有自己工廠生產cpu咪有用囉 仲要人地14nm都同台積電10nm水平差唔多 技上嘅差距唔係真係咁大

最政治化既國家

所以拜登係真心膠

輝瑞出貨，唔係biontech出貨喎

國藥都係滅話咁on9

滅活已經有科興
不過佢可以用同一個理由唔買Moderna

咁台灣呢個量係嚴重不足

所以咪好多國家會買唔到，當個個國家都咁樣超量購買，你睇下台灣依家先得2000幾萬劑，但台灣人口係香港3倍，邊個先on9

如果香港有得打,大把大陸人黎香港打

個個貪一時之快諗住脅晶片自重
用政治威脅台積電

人哋放下風 賣ASML光刻機又或者放寬中芯華為禁令
台積電咪又要聽話

同中共講人性

你條笨柒睇野得五年咁短視嘅咩 台灣十年之後國際層面上都會維持喺呢個局面度 鬼佬唔係 計長條數實維得過

正解，再加上台灣人喺呢方面
不論人才、學術上嘅配套都相當成熟
台大電機工程享負盛名
出左去美國讀嘅果班浸過矽谷
支那人偷技術都去唔到呢個高度
所以你睇支芯完全鍊唔過TSMC，就算挖角都唔得
因為人地真係人才輩出
支那人嘅差不多先生性格，只會令佢地喺業界出醜

正路一定係咁, 選擇性出貨, 一樣可以玩殘德國.

係呀 係呀 人地呢5年技術唔會進步既 你支共捱到10年先再講啦

疫苗有保存期限，唔會依家就買定出年打既量
至少打兩劑係指同廠打兩劑，依家香港2000幾萬劑係牽涉三間唔同嘅廠，姐係之後好可能要再補購某一隻去比人打第二劑，姐係個購買量會唔止2000幾萬劑
我意思係當所有國家第一批都係超量購買，咁就會產生浪費同埋有啲國家會買唔到第一批

其實唔係台灣有遠見
只係以前晶片技術掌握喺美日歐廠
然後揾咗唔少台韓廠做合作生產

2000年代堆歐美日品牌覺得晶片業務唔夠品牌end product/consumer product賺錢，於是賣曬畀合作嘅台廠韓廠

要玩野毀約都得出次貨都得
人哋繼續做德國生意又買唔到針都唔使你擔心

咁佢都要解決到光刻機嘅問題先，除非拜登解除制裁啦

咁公道d講
呢d越多一定好過越小
同埋仲要計埋損耗同埋堆外勞同難民
2000萬劑唔係一次過來
唔算太誇

台灣買唔到係政治原因
佢揾復星買實有

窮國咪買到
所以譚德塞先出聲

台灣病例少 未必咁多人打 呢啲買黎都係reserve

台積電係一間資金、技術、人才都由美國控制既公司，呢個係客觀事實黎既，所以所有野冇美國同意，台灣都冇可能用台積電做武器威脅唔比晶片德國，尤其拜登政府咁想搞好美歐關係，點會比台灣呢個時候搞德國

要繼續觀望

香港買嗰d全部大陸製
利益嘅嘢大家明

加拿大買咗好多疫苗

加拿大因購買了數倍於其人口所需的疫苗而受到批評

加國直接從藥廠訂購的疫苗數量
已足以讓每人接種約9.6劑

加拿大被指囤積疫苗
卻為何接種進度落後

蔣經國當年發展半導體嘅政策
某程度上救左台灣
亦都擺脫左亞洲依賴金融同埋廉價勞動力嘅困局
都唔係壞事嘅

況且做代工，都要有技術先得
唔係就好似華為而家咁

所以要拜登政府改變，台灣先可以改變，否則台灣都係無得做啲乜

轉用莫德納啦

唔知啦，早兩日講AZ 20萬劑第一批抵台

國藥cls

好簡單，台灣人去讀STEM嘅簽證申請都比支那人易得多
呢樣已經係個分別

2021 中国：大家一齊做朋友啦

你站在香港立場咪會咁講，我站在台灣立場就係太多好似香港咁樣買，搞到台灣同埋好多其他國家都買唔到/買唔夠

咁你想要嗰批晶片就慢慢排隊啦

不用怕

台灣有蕭生守護

當然，股價只係其中一個指標
要睇仲要睇佢個P/E ratio同埋入面盤數
始終我都係信奉基本面分析

移民去台灣真係被矮化，又唔識向國際宣稱自己情況及身份

如果你係台灣人咁你啱，如果你係香港人咁我只可以話on9

支那唔會比台灣獨立情況下好過

呢個量係唔止兩針，而且兩針係講緊同一隻廠嘅疫苗兩針，依家係三個廠疫苗加埋2000幾萬劑，第一批就呢個量，搞到好多其他國家買唔到，台灣就為此抨擊過呢種行為好幾資

屌人買得多屌咗歐美都未到香港
何況台灣係政治問題先係主因

當然一定有好多台灣電機人才，但美國係入面既角色始終都係主導左

衝落香港
其實香港買咁多基本上係肯定會開比大陸人打，當初佢公佈買2000幾萬劑嗰陣時就已經有人咁講

就係，睇佢地每年放幾多台灣人入去讀STEM就知
當然，要睇膠登會唔會放寬返支那人讀STEM嘅簽證限制
呢兩樣我覺得係反向關係

前排德國咪同台灣乞車用晶片嘅, 幫係人情唔幫係道理

Mrna 應該係 moderna,inc 既ticker symbol

2121年都未搞到

咪係，呢d文成日都睇到
上面有條on9仲扮睇唔到話人地私企點點點

科技世代，晶片愈來愈重要係客觀事實，尤其依家仲推緊無人駕駛果類野，對晶片需求就更高
但有個隱憂係全世界對晶片既需求愈來愈高，不過台積電既產能依家已經推到最盡，當然台積電已經起緊幾間新廠，落成後有望提高產量，但到時個需求量亦會隨時間上升，可唔可以應付到都係未知之數所以唔知會唔會美國自己搞個新公司專係整晶片，分薄台積電既壟斷性

睇佢幾時訓醒
可能4年都唔醒

呢樣真，始終先進晶片技術落喺外國手上令美國冇咩安全感
所以侵侵先至要台積電去美國設廠
可惜，壯志未酬身先死

直到佢死都唔醒

咩法例？

台灣無太大疫情
我覺得應該買少D同拎黎研究仲好

政治原因係買唔到輝瑞姐，AZ moderna都買到，另一個咁難買既原因係，真係產量唔夠，全球都爭緊，好多國家都超量購買，第一批就買人口量既三四倍，好似香港咁，驚死之後冇得再買咁，搞到好多國家買唔到第一批

唔打開放唔到邊境
旅遊、服務業復原唔到

Moderna 除咗星加坡買到之外，好似幾乎美國買曬

其實主要係中芯硬件上真係突破唔到光刻機呢個關鍵問題
反而人才方面，中國派咁多留學生去歐美，搞到歐美都話佢偷技術，依家要限制中國留學生唔比讀某啲科

要美國同意咁做而拜登冇乜可能會同意

主要打左醫護人員先，呢度個量都唔少

台積電已經拒絕左德國既要求，但唔係因為疫苗，係因為台積電目前既產量到左極限，美國同印度新廠落成前都冇剩餘產能去做增產，所以各國既增產要求都拒絕曬

原來係咁
有moderna，500萬劑，第二季中先抵台

即係其實台灣自己對台積電
根本冇乜話事權

我睇過各種分析
由支那內部到台灣半導體業界人士
有以下論點

1. 支那唔著重人材培訓，或者咁講，電機工程學系唔成熟，呢樣樣唔止落後美國堆名校，更落後台灣四大

2. 支那人劣根性，差不多先生+阿Q精神，做野唔認真又短視，好多入行只為cap水同埋上市搏存在感

3. 群聚效應，或者我地所知嘅成熟供應鍊，台灣由上至下，都有供應商同埋物流行業支援，所以產能穩定，而且品質可靠，再加上台灣人有Ｄ日治時期背景，大多都認真同埋團結，呢樣野，支那永遠比唔上，就算霸左台灣食埋台積電，都只會好似蘇聯食左人蔡司鏡頭廠咁樣，俄仔鏡永遠比唔上

小英快d台積電換疫苗

台積電去美國設廠都係好事既，對美台關係更緊密扣連有好大得益
而且台積電真係要增產，台灣搵地起新廠冇美國同印度咁易

依家防疫仲係防得好好，但係唔打疫苗既話，長遠好難開放邊境，旅遊業 航空業難啲復甦

美加獨有咁濟，台灣買moderna 都要等到第二季中，姐係有排

但台灣配套已經好成熟
美國條生產線要重新搞過，當然，方便做北美客戶生意

我唔會話冇乜話事權，但係關鍵政策改變一定要美國點頭囉

但中國工科培訓應該唔差所以第1點我有啲保留
2 3唔出奇

問題台灣食唔曬全球個需求量，而且台灣搵地起新廠比以前難左好多收地賠償果啲要搞好耐
所以係美國同印度起新廠，都不失為一個好方法可以既提升台美 台印關係，又舒緩到全球對晶片既需求量

報復台灣自己？

台灣大學仲多過7-11香港人真係塞得滿台灣大學同埋旅行消費咩

疫苗就識阻 陳同佳就唔識審

正解
就算新竹產業園遲早都會爆
去外國設廠係方便喺當地擴展
減低運輸成本
同埋分散風險

舉例？

台灣真係多左好多香港人

咁宜家強國出手搞亂檔
應該又係諗到連消帶打o既計劃
想谷起台灣內部民怨

"蟻民已經唔夠疫苗, 正苦仲禁中國製?"

仲住緊豪宅

旅行已經證明左，得
D西人同東南亞遊客填補到
學生仲簡單，俾東南亞僑生多d位就得

中台兩國真繫世仇

旅行填補唔到支那人少左
其他國家嘅人多左，但係條數都唔夠支那人多

無腦藍營支持者（韓粉）咪會咁，我會話多數人都係正常人，包括有腦果班藍營支持者，台灣政治版塊冇香港2019年之後咁明確

但o係印度起廠
都幾危險

前排有單, 有台灣廠o係印度
被工人借工業行動o黎搗亂搶略

講緊個消費水平
支那人平均洗費冇咁勁
香港夠多支那客啦
但都係低端遊客

台灣旅遊想吸引多啲人，應該形式要多元化啲，唔好度度都差唔多，尤其啲夜市
學生果度就涉及修法，比僑生既位係fix 左，同埋僑生學費其實政府補貼左，陸生就冇，呢樣都涉及政府預算運用上既問題，唔易解決

亞洲發展中國家好多都係咁
你睇緬甸，今次實嚇走班外資

見到改革緊既，想吸引多啲人去台灣旅遊，就要將台灣旅遊區變得多元化，唔好咁單一，依家有慢慢改變，只係疫情仲係未見到成果

台企太刻薄啦，改善下啲待遇應該ok 既

精片換疫苗

講真話未無市場架